\begin{frame}[<+->]
\frametitle{Problemstellung}
  \begin{itemize}
    \item<1-> Die Suche von möglichen Kollisionen soll lokalisiert werden, um die Simulation
laufzeiteffizienter zu machen.
    \item<1-> Die hierbei verwendete Suchroutine muss schnell sein !
    \item<1-> Für einzelne Punkte lässt sich die Suche nur schwer beschleunigen. Häufig liegen die 
Eingabepunkte jedoch auf einer Geraden.
    \item<1-> Idee: Nutze die gleichmäßige Struktur der Triangulierung aus, um Streckenabschnitte 
effizient zu rastern. Pro Strecke sollte nur der Startpunkt explizit im Gitter gesucht werden.

  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[<+->]
\frametitle{Algorithmus}
	\begin{itemize}
    	\item<1-> INPUT: Startpunkt $\textbf{P1}$ und Endpunkt $\textbf{P2}$ eines Streckenabschnitts
    	\item<1-> OUTPUT: Menge von Knoten \textbf{K}
    	\item<1-> Berechne $M := \frac{P2_y - P1_y}{P2_x-P1_x} \cdot \frac{\Delta x}{\Delta y}$ und 
$\sigma_{x,y} = \sign(P2_{x,y} - P1_{x,y})$% Geradensteigung gewichtet bezüglich der Rastergröße
    		\par\medskip Bestimme den Knoten $[i,j]$, der dem Startpunkt am nächsten ist
     		\par\medskip {\color{blue}\texttt{falls}} $\abs(M) \leq 1$
      		\par\medskip \hspace*{4mm} Berechne $N_x := 1 + \left\lfloor \frac{P2_x - P1_x}{\Delta x} 
\right\rfloor$ und $N_y := 1 + \left\lfloor \frac{P2_y - P1_y}{\Delta y}\right\rfloor$
      		\par\medskip \hspace*{4mm} Berechne $N_{jump} := \left\lceil \frac{N_y}{M} \right\rceil$
			\par\medskip \hspace*{4mm}  {\color{blue}\texttt{wiederhole für }} $k = 1\ldots 
N_y$
      			\par\medskip \hspace*{8mm} Füge $[i,j] \ldots [i+\sigma_x\cdot(N_{jump}-1), j]$ 
zu \textbf{K} hinzu.
      			\par\medskip \hspace*{8mm} $j = j + \sigma_y$
      \par\medskip {\color{blue}\texttt{sonst}} Vertausche die Rollen von x- und y-Koordinaten
	\end{itemize}
\end{frame}
